\beginsong
\songname{Když mě brali za vojáka\pom}
\songautor{Jaromír Nohavica}

\verse
[Ami]Když mě brali za vo[C]jáka, 
[G]stříhali mě doho[C]la. 
[Dmi]Vypadal jsem jako [Ami]blbec, 
[E]jak ti všichni doko[F]la, 
[G]la, [C]la, [G]la, [Ami]jak ti všichni [E]doko[Ami]la. 
\endverse

\verse
Zavřeli mě do kasáren, 
začali mě učiti. 
Jak mám správný voják býti 
a svou zemi chrániti. 
\endverse

\verse
Na pokoji po večerce 
ke zdi jsem se přitulil. 
Vzpomněl jsem si na svou milou, 
krásně jsem si zabulil. 
\endverse

\verse
Když přijela po půl roce, 
měl jsem zrovna zápal plic, 
po chodbě furt někdo chodil, 
tak nebylo z toho nic. 
\endverse
\newpage
\verse
Neplačte, vy oči moje, 
ona za to nemohla, 
protože mladá holka lásku potřebuje, 
a tak si k lásce pomohla.
\endverse

\verse
Major nosí velkou hvězdu, 
před branou ho potkala. 
Řek jí, že má zrovna volný kvartýr, 
tak se sbalit nechala. 
\endverse

\verse
Co je komu do vojáka, 
když ho holka zradila?
Na shledanou, pane Fráňo Šrámku, 
písnička už skončila. 
La, la, la, jakpak se Vám líbila? 
La, la, la, nic moc extra nebyla.
\endverse




\endsong



 



